宮崎駿親筆信賀《波兒》等足12年入境大陸：波妞能帶快樂就太好啦

由日本動畫大師宮崎駿手繪畫製作的動畫片《崖上的波兒》，於2008年在日本率先上映，當年錄得155億日圓票房，成為當年的票房冠軍，電影主題曲更唱到街知巷聞，紅到當年年末上《紅白》。其後《波兒》先後在港、台、歐美等地上映。不過，當年的《波兒》無法順利取得「通行證」，故一直未能入境大陸，令大陸觀眾得個恨字。

時間一眨眼便過了12年，近日有消息指《波兒》終獲大陸批准「入境」，並定於除夕當日在大陸戲院上映。宮崎駿日前更以親筆信做宣傳，他以中文寫上，「波妞能帶快樂，就太好啦！」並畫了一隻豬及煤炭屎鬼公仔，相信是取自比《波兒》更早打入大陸的《千與千尋》及《龍貓》中的角色。。。。

新海誠回應《鬼滅》取代《你的名字。》 坦言不甘仍會努力

無懼票房被超車! 宮崎駿撿垃圾談《鬼滅之刃》 說：「我不會看，我現在不看電視也不看電影，我只是一個退休老人，努力撿垃圾而已。」

「我不會看，我現在不看電視也不看電影，我只是一個退休老人，努力撿垃圾而已。」

你有邊次退休真係退到

即係之後再有新作都係執返黎既垃圾？

中國式天能

你的名字好睇好多

點解當年冇上邊樣真

唔明新海誠點解要畫漫畫，真人拍唔好？

當我知道那個波兒要在大陸上畫的時候
其實我是拒絕的！

訪問佢嗰陣執緊垃圾
宜家啲文真係好中意惹人誤會

波兒當年入戲院睇兩次 但係第2次悶到訓著